enigme = {
"easy": [
        {
            "file": "",
            "questions": [
                {
                    "id": 1,
                    "question": "Un escargot est au fond d’un puits de 10 mètres. Il monte 2 mètres par jours. Au bout de combien de jour a-t-il atteint le sommet ?",
                    "options": ["5", "6", "7", "8"],
                    "answer": "5"
                },
                {
                    "id": 2,
                    "question": "Il y a plusieurs livres sur une étagère. Si un livre est le cinquième en partant de la gauche et le cinquième en partant de la droite, combien y a t-il de livres sur cette étagère ?",
                    "options": ["8", "9", "10", "11"],
                    "answer": "9"
                },
                {
                    "id": 3,
                    "question": "Anna a 7 ans. Son papa a 23 ans de plus. Quel âge a le papa d’Anna ?",
                    "options": ["16", "21", "30", "40"],
                    "answer": "30"
                },
                {
                    "id": 4,
                    "question": "J’ai fini mes courses au supermarché. Le total à payer est de 52,50 €. Je paye avec un billet de 50 € et un billet de 5 €. Combien le caissier doit-il me rendre ?",
                    "options": ["2", "2,50", "3", "3,50"],
                    "answer": "2,50"
                },
                {
                    "id": 5,
                    "question": "Voici une suite logique de nombres : 58 48 38 28 Quel est le nombre suivant ?",
                    "options": ["8", "18", "68", "78"],
                    "answer": "18"
                }
                
            ]
        }
    ],
    "normal": [
        {
            "file": "",
            "questions": [
                {
                    "id": 1,
                    "question": "313 lutins font la course. Baptiste s’aperçoit qu’il a 150 lutins devant lui. Combien de lutin a-t-il derrière lui ?",
                    "options": ["152", "162", "173", "183"],
                    "answer": "162"
                },
                {
                    "id": 2,
                    "question": "Quelle est la suite logique 5 11 7 13 9 15 11 ?",
                    "options": ["13", "15", "17", "19"],
                    "answer": "17"
                },
                {
                    "id": 3,
                    "question": "J’ai 4 fois l’âge de mon fils. Dans 20 ans, j’aurai 2 fois son âge. Quel âge avons-nous ?",
                    "options": ["J'ai 30 ans et mon fils 15 ans", "J'ai 40 ans et mon fils 10 ans", "J'ai 60 ans et mon fils 30 ans"],
                    "answer": "J’ai 40 ans et mon fils 10 ans"
                },
                {
                    "id": 4,
                    "question": "Quel est le prochain nombre de cette suite  : 25 24 22 19 15 ",
                    "options": ["10", "12", "13", "14"],
                    "answer": "10"
                },
                {
                    "id": 5,
                    "question": "J’assiste à un match de rugby qui se termine dans 8 minutes. Une mi-temps dure 40 minutes et la pause entre les deux mi-temps dure un quart d’heure. Depuis combien de minutes le match a-t-il commencé ?",
                    "options": ["30", "68", "80", "87"],
                    "answer": "87"
                }

            ]
        }
    ],
    "hard": [
        {
            "file": "",
            "questions": [
                {
                    "id": 1,
                    "question": "Le père Noël part pour sa tournée avec 6 rennes. Chaque renne transporte 3 lutins sur son dos et 2 lucioles sur ses cornes. Chaque lutin porte 3 sacs qui contiennent chacun 10 cadeaux.Combien d’êtres vivants partent pour la tournée de cadeaux ?",
                    "options": ["14", "28", "37", "42"],
                    "answer": "37"
                },
                {
                    "id": 2,
                    "question": "Quelle est le prochain nombre de cette suite logique : 0 1 1 2 3 5 8 13 21",
                    "options": ["26", "30", "34", "42"],
                    "answer": "34"
                },    
                {
                    "id": 3,
                    "question": "Je suis un nombre à quatre chiffres. Le quotient du chiffre des milliers par le chiffre des unités est 4. La différence entre le chiffre des milliers et le chiffre des dizaines est 5. Le chiffre des centaines est le double de celui des dizaines. Qui suis-je ?",
                    "options": ["5423", "8632", "9742", "9874"],
                    "answer": "8632"
                }, 
                {
                    "id": 4,
                    "question": "Je viens d’écrire sur une feuille tous les nombres de 100 à 400. Combien de fois ai-je écrit le chiffre 2 ?",
                    "options": ["100", "160", "360", "500"],
                    "answer": "160"
                },
                {
                    "id": 5,
                    "question": "Voici une suite logique de nombres : 7  21  18  72  68… Quel est le nombre suivant ?",
                    "options": ["90", "140", "220", "340"],
                    "answer": "340"
                }

            ]
        }
    ]
 }
 
